<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Abp on Computing 4 life</title>
    <link>https://computing4life.github.io/tags/abp/</link>
    <description>Recent content in Abp on Computing 4 life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Nov 2017 13:36:23 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://computing4life.github.io/tags/abp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CS4HS Clubs</title>
      <link>https://computing4life.github.io/post/cs4hs-clubs/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 13:36:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://computing4life.github.io/post/cs4hs-clubs/</guid>
      <description>Computing 4 life es una iniciativa que trata de formar comunidades de práctica entre profesionales de la enseñanza primaria y secundaria que usen la informática como una habilidad cotidiana, tratando de esa forma de despejar estereotipos en la misma y también atrayendo a colectivos generalmente minoritarios a la misma.
Para ello, y financiado por Google, y tras el bootcamp inicial en el que se creó una pequeña comunidad de usuarios que ya se encuentra en funcionamiento, se proponen a lo largo del curso escolar una serie de clubs que serán actividades semanales en las que se llevarán a cabo actividades de aprendizaje de la informática y trabajo en equipo usando una metodología de enseñanza invertida, para que los docentes usen en el futuro ese tipo de enseñanza como una alternativa a las clases magistrales que hacen que el estudiante se involucre más en el proceso de enseñanza/aprendizaje y, además, permita a todo el mundo acercarse a la informática como una actividad que se puede usar en todos los ámbitos y que es accesible para todos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bootcamp Computing 4 Life</title>
      <link>https://computing4life.github.io/post/bootcamp/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 13:12:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://computing4life.github.io/post/bootcamp/</guid>
      <description>Un bootcamp es un curso intensivo que mezcla aprendizaje y puesta en práctica del mismo. Como primera actividad de este proyecto, lanzamos el BootCamp UGR/Google Computing for Life que tendrá lugar de los próximos 3 a 6 de julio de 2017. El bootcamp incluirá, además, prácticas monitorizadas en los campus infantil y de chicas organizados por la OSL
Dónde El bootcamp tendrá lugar en la ETSIIT, en Parque Almunia, escuela universitaria donde se enseña Informática y Telecomunicaciones</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>