<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Enseñanza on Computing 4 life</title>
    <link>https://computing4life.github.io/tags/ense%C3%B1anza/</link>
    <description>Recent content in Enseñanza on Computing 4 life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Feb 2018 12:50:51 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://computing4life.github.io/tags/ense%C3%B1anza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nueva edición de Computer4Life</title>
      <link>https://computing4life.github.io/post/inscripcion-2/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 12:50:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://computing4life.github.io/post/inscripcion-2/</guid>
      <description>Ya tenemos fechas para la próxima fase de Computer4Life, y se ha abierto el plazo de inscripción.
Esta actividad está dirigida a formadores, pero abierta a cualquier persona interesada. Se busca que se aprenda una nueva forma de hacer llegar la informática a todo el mundo, especialmente desde las escuelas, pero también en las familias.
Todas las sesiones serán en horario de tarde, de 19:00 a 21:00.
22 de Febrero El software libre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programación Fácil Para Peques</title>
      <link>https://computing4life.github.io/post/programacion-facil-para-peques/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 13:23:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://computing4life.github.io/post/programacion-facil-para-peques/</guid>
      <description>En el taller de esta tarde vamos a experimentar con algunos recurso útiles para que niñas y niños aprendan a programar. ¡Ojo! Fácil no quiere decir simple o limitado.
Scratch:  Scratch scratch help Manual Scratch (PDF) FAQ Tarjetas Videotutoriales Foros  Otros recursos:  Snap! CodeCombat Aprender a programar jugando) Star Wars Programar con Elsa y Anna (Frozen) Blocky Games Game of Codes Logo (más como una curiosidad histórica que otra cosa) Code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Computación Sin Computador</title>
      <link>https://computing4life.github.io/post/computaci%C3%B3n-sin-computador/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 16:28:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://computing4life.github.io/post/computaci%C3%B3n-sin-computador/</guid>
      <description>Algunos ejemplos interesantes de cómo enseñar conceptos de pensamiento computacional a través de la ejecución individual o en equipo de tareas manuales o ejercicios físcios.
Conceptos a tratar  Pensamiento computacional Algoritmo Secuencia Bucle Iteración Subrutina Recursividad  Describiendo Loops Un ejercicio corporal para enseñar los conceptos de bucle e iteración.
Descripción del ejercicio: https://code.org/curriculum/course1/12/Teacher
Guía visual: https://code.org/curriculum/course1/12/Activity12-GettingLoopy.pdf
Programando un baile Diseño de bailes y coreografías al estilo informático, siguiendo un proceso de elaboración conjunta, con test, &amp;ldquo;debugeando&amp;rdquo;, etc&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qué Es El Pensamiento Computacional</title>
      <link>https://computing4life.github.io/post/qu%C3%A9-es-el-pensamiento-computacional/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 11:31:33 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://computing4life.github.io/post/qu%C3%A9-es-el-pensamiento-computacional/</guid>
      <description>Un par de enlaces para entender qué es el pensamiento computacional:
 Pensamiento computacional I Pensamiento computacional II  Y un vídeo explicativo:
 Nos vemos el próximo jueves 14 de 19:00 a 21:00 en el aula -1.1 de la Escuela Técnica Superior de Ingenierías Informática y de Telecomunicaciones.
Las inscripciones siguen abiertas
Más información en nuestro grupo de Telegram</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CS4HS Clubs</title>
      <link>https://computing4life.github.io/post/cs4hs-clubs/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 13:36:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://computing4life.github.io/post/cs4hs-clubs/</guid>
      <description>Computing 4 life es una iniciativa que trata de formar comunidades de práctica entre profesionales de la enseñanza primaria y secundaria que usen la informática como una habilidad cotidiana, tratando de esa forma de despejar estereotipos en la misma y también atrayendo a colectivos generalmente minoritarios a la misma.
Para ello, y financiado por Google, y tras el bootcamp inicial en el que se creó una pequeña comunidad de usuarios que ya se encuentra en funcionamiento, se proponen a lo largo del curso escolar una serie de clubs que serán actividades semanales en las que se llevarán a cabo actividades de aprendizaje de la informática y trabajo en equipo usando una metodología de enseñanza invertida, para que los docentes usen en el futuro ese tipo de enseñanza como una alternativa a las clases magistrales que hacen que el estudiante se involucre más en el proceso de enseñanza/aprendizaje y, además, permita a todo el mundo acercarse a la informática como una actividad que se puede usar en todos los ámbitos y que es accesible para todos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bootcamp Computing 4 Life</title>
      <link>https://computing4life.github.io/post/bootcamp/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 13:12:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://computing4life.github.io/post/bootcamp/</guid>
      <description>Un bootcamp es un curso intensivo que mezcla aprendizaje y puesta en práctica del mismo. Como primera actividad de este proyecto, lanzamos el BootCamp UGR/Google Computing for Life que tendrá lugar de los próximos 3 a 6 de julio de 2017. El bootcamp incluirá, además, prácticas monitorizadas en los campus infantil y de chicas organizados por la OSL
Dónde El bootcamp tendrá lugar en la ETSIIT, en Parque Almunia, escuela universitaria donde se enseña Informática y Telecomunicaciones</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>